---
title: 2023-06-17-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.RedBellied_ZH-CN8667089924_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&qlt=30
date: 2023-06-17 22:14:41
---


> 内容均不涉及转发、复制原文等，仅提供外链和标题聚合（可视做聚合引擎且非商业不盈利），查看详情请拷贝并跳转原始链接。如有侵权，还请告知。

![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.RedBellied_ZH-CN8667089924_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg&qlt=30)
# 新闻
### [直播间“争抢”梅西，谁能接住“球王”的流量？](https://www.woshipm.com/it/5849485.html)
> 概要: 现在各大平台都有引入顶级资源的动作。但是之后的问题是什么呢？如何避免流量的昙花一现，是平台们需要特别注意的。本文从此次梅西粉丝见面会为例分析了这个问题。让我们一起来看看吧！梅西的粉丝见面会，破天荒地搬......
### [保护你的剪贴板隐私至关重要](https://www.woshipm.com/pd/5849570.html)
> 概要: 剪贴板是一个高效且方便的操作，不过其中存在一些隐私风险。本篇文章指出剪贴板存在的隐私风险，并提供保护隐私剪贴板的几个方法，能对用户安全有一定帮助。当用户在跨应用程序复制和粘贴内容时，剪贴板充当内容的临......
### [淘宝也需要“榜一大哥”](https://www.woshipm.com/it/5849515.html)
> 概要: 在今年“618”大促期间，淘宝直播上线了“捧场购”新功能，用户可以通过买东西给主播“打赏”。那么，淘宝直播为什么会选择在这个时间点上线“捧场购”功能？娱乐主播被吸纳进场，又可以为淘宝直播带来哪些影响......
### [组图：回忆杀！谢娜李维嘉吴昕录制新综艺 朝镜头挥手打招呼](http://slide.ent.sina.com.cn/z/v/slide_4_704_386459.html)
> 概要: 组图：回忆杀！谢娜李维嘉吴昕录制新综艺 朝镜头挥手打招呼
### [《质量效应》传奇版获得第一人称Mod 效果不错](https://www.3dmgame.com/news/202306/3871532.html)
> 概要: Mod制作者Aphar日前为《质量效应》传奇版分享了全新第一人称视角Mod。使用这个mod（链接），玩家可以通过第一人称视角玩通三部曲中的第一部。这个mod支持战斗和探索，相信大多数ME粉丝会对此感兴......
### [在车里吃鸡，到底有多难](https://www.huxiu.com/article/1671717.html)
> 概要: 《暗信号·发现智能汽车的100个创新》专题由虎嗅汽车出品。聚焦于智能汽车正在发生的关键创新点，结合产业、商业以及用户视角，为读者解码智能汽车产业正在发生的关键创新，并分析其背后的技术原理，以及将带来的......
### [极兔三年经营亏损36亿美金，这个86后成最大赢家｜新股观察](https://36kr.com/p/2305044547104003)
> 概要: 极兔三年经营亏损36亿美金，这个86后成最大赢家｜新股观察-36氪
### [5月主要经济数据回落，央行接连“降息”，一批政策正出台丨一周热点回顾](https://www.yicai.com/news/101785677.html)
> 概要: 其他热点还有：前5个月财政收入增长14.9%，美联储暂停加息。
### [腾讯游戏端午未成年人限玩时间 每日1小时](https://www.3dmgame.com/news/202306/3871546.html)
> 概要: 今日（6月17日），腾讯游戏官方公布端午未成年人限玩时间，未成年人仅能在6月22日-24日的20时至21时之间，每日限玩游戏1小时，其余工作日以及调休上班日均为禁玩时段......
### [组图：你pick谁？2023香港小姐竞选第二轮面试图释出](http://slide.ent.sina.com.cn/star/slide_4_704_386465.html)
> 概要: 组图：你pick谁？2023香港小姐竞选第二轮面试图释出
### [出海周刊50期 | 为成为中东的数字中心，沙特规划了两个“数十亿美元”](https://36kr.com/p/2304584639376902)
> 概要: 出海周刊50期 | 为成为中东的数字中心，沙特规划了两个“数十亿美元”-36氪
### [玩具熊的五夜后宫电影版海报 10月27日上线](https://www.3dmgame.com/news/202306/3871555.html)
> 概要: 今日（6月17日），《玩具熊的五夜后宫》同名改编电影新海报公布，电影将于10月27日万圣节北美上映，同时上线Peacock 流媒体平台。玩具熊的五夜后宫（英语：Five Nights at Fredd......
### [被嘲笑的疯萨满，成了俄罗斯咒术回战大圣人](https://www.huxiu.com/article/1688185.html)
> 概要: 出品 | 虎嗅青年文化组作者 | 渣渣郡本文首发于虎嗅年轻内容公众号“那個NG”（ID：huxiu4youth）。在这里，我们呈现当下年轻人的面貌、故事和态度。2018年底，王兴跟自己的饭否主页上发了......
### [铃木裕打造射击手游《Air Twister》或将登陆PS5平台](https://www.3dmgame.com/news/202306/3871560.html)
> 概要: 根据德国评级机构透露的信息显示，手游《Air Twister》或将登陆PS5平台。德国Unterhaltungssoftware Selbstkontrolle（该机构负责该国的游戏评级）最新列表显示......
### [早期项目｜「觅搭」小程序上线，帮助当代年轻人寻找“搭子”](https://36kr.com/p/2300246241094404)
> 概要: 早期项目｜「觅搭」小程序上线，帮助当代年轻人寻找“搭子”-36氪
### [《最终幻想16》奖杯列表泄露 白金需要二周目通关](https://www.3dmgame.com/news/202306/3871564.html)
> 概要: 《最终幻想16》奖杯列表已经现身网络，共有50个奖杯供玩家获取。根据奖杯列表显示，《最终幻想16》共有40个铜奖杯、6个银奖杯和3个金奖杯。其中至少有12个奖杯是正常游戏流程不会错过的，完成剧情线就能......
### [三星 Galaxy Tab S9 系列平板海报曝光](https://www.ithome.com/0/700/493.htm)
> 概要: IT之家6 月 17 日消息，国外科技媒体 The Tech Outlook 在最新报道中，分享了一张三星 Galaxy Tab S9 系列平板的宣传图片，显示均支持 S Pen 手写笔操作。IT之家......
### [英伟达 RTX 40 系列公版显卡今晚开抢：3199 - 12999 元](https://www.ithome.com/0/700/501.htm)
> 概要: IT之家6 月 17 日消息，英伟达 RTX 4090、RTX 4070 和 RTX 4060 Ti 公版显卡今晚 20 点预约抢购，售价分别为 12999 元、4799 元和 3199 元。RTX ......
### [12家消费公司拿到新钱，瑞幸单场直播间成交额破亿元， 前5月小红书松弛感类笔记互动超千万丨创投大视野](https://36kr.com/p/2305389214084612)
> 概要: 12家消费公司拿到新钱，瑞幸单场直播间成交额破亿元， 前5月小红书松弛感类笔记互动超千万丨创投大视野-36氪
### [密集试水冰淇淋、咖啡，茅台和五粮液们在担忧什么？](https://www.yicai.com/news/101785815.html)
> 概要: 传统的白酒产品，能否借助这些外力，真正吸引年轻消费者还很难说。
### [组图：林允儿李俊昊新杂志封面释出 男俊女靓CP氛围感十足](http://slide.ent.sina.com.cn/star/w/slide_4_704_386481.html)
> 概要: 组图：林允儿李俊昊新杂志封面释出 男俊女靓CP氛围感十足
### [半年“阳”一次？部分人群每年感染2-3次或成常态！新冠后“蛇缠腰”变多了？专家认为…](https://finance.sina.com.cn/china/2023-06-17/doc-imyxqzei8176242.shtml)
> 概要: 转自：证券时报 综合自人民日报健康客户端、中国新闻周刊 6月13日，北京市卫健委发布了第23周疫情情况，6月5日至11日北京共报告法定传染病14种16969例，死亡5例。
### [日本互联网“起风了”](https://www.huxiu.com/article/1692583.html)
> 概要: 出品｜虎嗅商业消费组作者｜戚露丹编辑｜苗正卿题图｜视觉中国上周四下午，日本NGA集团创始人王沁在结束公司的工作后，紧接着赶往当地创投方举办的“桑拿演讲”（虎嗅注：当地特色创投活动）。这类活动在最近非常......
### [贾跃亭，第N次“跳票”！视频露面：不用烧太多钱就能现金流为正！](https://finance.sina.com.cn/china/2023-06-17/doc-imyxqzef4398158.shtml)
> 概要: 法拉第未来的未来，仍然未能到来，贾跃亭的FF 91再次跳票。 不出意料的是，在跳票的同时，法拉第未来再次抛出了新融资计划，以及以保护上市地位为目的的“反向股票分割”的资...
### [“指鼠为鸭”事件中，更令人深思的是公然撒谎的“豪横”](https://www.yicai.com/news/101785828.html)
> 概要: 经认定，江西工业职业技术学院对此次事件负主体责任，涉事企业负直接责任，市场监督管理部门负监管责任。
### [前 BioWare 编剧教你写剧情](https://www.ithome.com/0/700/530.htm)
> 概要: 本文来自微信公众号：触乐 （ID：chuappgame），作者：等等不管你对 BioWare 是爱是恨，优秀的故事总是能带来回报。在电子游戏中，写好一个故事极具挑战性。有时候开发者设计的幽默段子难以击......
### [HKC 推出 MG27U 显示器：4k160Hz、HDR600，3599 元](https://www.ithome.com/0/700/532.htm)
> 概要: IT之家6 月 17 日消息， HKC 今日推出新款 MG27U 显示器，采用 27 英寸 nano IPS 面板，4k 160Hz 规格，售价 3599 元。IT之家整理 HKC MG27U 显示器......
### [A股：渐入佳境？丨第六交易日](https://www.yicai.com/video/101785842.html)
> 概要: A股：渐入佳境？丨第六交易日
### [中国青年初婚越来越迟，黑龙江平均超31岁，河南超29岁](https://www.yicai.com/news/101785841.html)
> 概要: 进入21世纪的第二个十年，平均初婚年龄呈现迅速抬升的态势。2020年我国的平均初婚年龄28.67岁，比2010年的平均初婚年龄（24.89岁）增加3.78岁。
### [李稻葵：防过冷是新时期宏观经济治理基础性任务](https://finance.sina.com.cn/china/2023-06-17/doc-imyxqzei1183472.shtml)
> 概要: 来源：新经济学家智库 New Economist 清华大学中国经济思想与实践研究院院长、教授李稻葵。本文为李稻葵6月17日在清华大学中国与世界经济论坛——2023年半年度经济形势分析上...
### [10余地市开展生育意愿问卷调查，有何深意？](https://finance.sina.com.cn/china/2023-06-17/doc-imyxrfnf1062940.shtml)
> 概要: 界面新闻记者 |赵孟 实习记者 梁珺怡界面新闻编辑 |翟瑞民 近期，多地开展生意意愿问卷调查引发关注。据界面新闻统计，从2023年初至今，至少已有北京、山东淄博...
### [赔偿约18亿元？被17家公司联合起诉！这家巨头，摊上大事了](https://finance.sina.com.cn/jjxw/2023-06-17/doc-imyxrfnc4298960.shtml)
> 概要: 每经编辑 何小桃 据央视财经，多家媒体报道，当地时间14日，17家音乐公司联合起诉推特公司，称该平台侵犯了近1700首音乐的版权，并要求推特赔偿2.5亿美元...
# 小说
### [超凡进化](https://book.zongheng.com/book/389319.html)
> 作者：门前老树

> 标签：科幻游戏

> 简介：异界重生，任务系统即时启动。许东眼前只有两条路：要么任务失败而死；要么任务完成而获得财富、美女、神器、神兽……以及生命的进化！然而，许东更想知道的是，任务的背后到底隐藏着什么惊天秘密，进化的尽头又代表着什么终极意义？

> 章节末：第五十一章  终结

> 状态：完本
# 论文
### [Multilingual Conceptual Coverage in Text-to-Image Models | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/multilingual-conceptual-coverage-in-text-to)
> 日期：2 Jun 2023

> 标签：None

> 代码：https://github.com/michaelsaxon/cococrola

> 描述：We propose "Conceptual Coverage Across Languages" (CoCo-CroLa), a technique for benchmarking the degree to which any generative text-to-image system provides multilingual parity to its training language in terms of tangible nouns. For each model we can assess "conceptual coverage" of a given target language relative to a source language by comparing the population of images generated for a series of tangible nouns in the source language to the population of images generated for each noun under translation in the target language. This technique allows us to estimate how well-suited a model is to a target language as well as identify model-specific weaknesses, spurious correlations, and biases without a-priori assumptions. We demonstrate how it can be used to benchmark T2I models in terms of multilinguality, and how despite its simplicity it is a good proxy for impressive generalization.
### [FineDeb: A Debiasing Framework for Language Models | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/finedeb-a-debiasing-framework-for-language)
> 日期：5 Feb 2023

> 标签：None

> 代码：https://github.com/akashsara/debiasing-language-models

> 描述：As language models are increasingly included in human-facing machine learning tools, bias against demographic subgroups has gained attention. We propose FineDeb, a two-phase debiasing framework for language models that starts with contextual debiasing of embeddings learned by pretrained language models. The model is then fine-tuned on a language modeling objective. Our results show that FineDeb offers stronger debiasing in comparison to other methods which often result in models as biased as the original language model. Our framework is generalizable for demographics with multiple classes, and we demonstrate its effectiveness through extensive experiments and comparisons with state of the art techniques. We release our code and data on GitHub.

> 每日夜间，随机给予一天的信息流，防止信息茧房（后续会接入更多信息源），感谢你的阅读！希望你能够从这边获取更多知识！
